Citibank 股票買賣問題（新手）

咁我就因為想開始學習投資股票，而且又開咗Citibank，又順便開埋投資戶口，又咁啱試買咗啲1手垃圾股，發現咗啲問題先問問大家。

利申：投資新手

問題有幾個：

1）未實現虧損係咪指隻股票嘅前收價？

2）買咗市價盤，佢會收多你10%買入價，購買力金額會凍結呢10%，唔準你用。但當賣出股票同樣係市價盤，未交收金額係唔包嗰10%買入價。咁想問，嗰10%額外嘅買入價，幾時會解凍，畀我拎去再投資？

3）如果想跟貼市場價買賣，買限價盤自己手動入最好？
因為計算賺蝕，自己扣除手續費及稅，先最準確？

因為新手第一次，預咗要交學費，但同時存在疑問，想開post問吓，希望大家插得細力啲。

想搞清楚Citibank嘅投資問題

收費貴唔貴？我用firstrade 做買賣，citibank做電匯only

我都想知收費
一直用緊Citibank 但無擺錢落證券戶口

見你用citi, 就答下你喇

1) 總知就係賬面賺/蝕，但你要睇一睇，有D 銀行用上日收市價計，有D用15分鐘前個價計

2）應該要收市後先releae

3) 我一般就一定set 限價盤，因為你落得盤，出market點都有d delay，我不立危牆之下，想即沽咪睇下買價做緊乜，就set果個價，通常都會沽到

好呀 專心用半年時間賺翻銀行服務費先

可以自己睇，老實一定無最細嘅證券行咁平，但我相信佢應該平絕銀行。同埋最緊要，無最低收費，如果收$1手續費就真係收$1，以前用支銀，就算成交細，計番%只係要俾$1，佢都會round up 收一舊水，痴根

你邊忽見到shitty冇最低

新手要學下嘢 玩住幾年先

堅無架，岩岩先短炒完隻6988，兩手小試牛刀，買賣各收我十零蚊咋嘛，仲平過致富

你連食緊個優惠都唔知

仲有係有上限

你話免最低佣金係優惠？有咩問題，總之我俾人收緊最低佣金（花旗玩咗最少年半免最低佣金）

同埋，我中文唔好，請指點個上限係幾多？

打錯，我「無」俾人收過最低佣金。

好我自膠
我係以為新客免佣金嗰part

上年開嗰陣根本呢d乜都冇
連一世免佣都麻麻煩煩，手續費冠絕全港
我就冇再睇過佢

我新手嚟 想少少地拎皮幾兩皮學下點玩
(我知好少 窮撚唔可以一次拎咗太多出嚟玩）

呢排想用Citibank 開始買美股o5ok?

1 用琴日既收市價計
2 冇用過
3 你預0.005%左右 買入唔收佣(下個月會退返比你) 賣出先收佣

citi買美股貴到嘔
用sofi/支牛啦

一世免佣就要個個月trade，我之前一排無trade，無咗喇
不過見佢0.2% 加無最低收費，我又唔想下下抬錢去證劵行出出入入，就繼續用

比年零前我用中銀平好多，我已經滿意，反正我又唔係日日炒賣果隻。始終股票最緊要係睇中！

Citi美股貴，除非你有免佣果d promotion

咁港股會好啲？

你鍾意用咩劵商trade 都係挑戰一種
我之前都用過銀行trade玩細價港股 學到好多嘢
Quit 埋港股

多謝你 我想小試牛刀 摸清楚玩玩法 學下野先

問多句 入手入港股/美股好？

多謝大佬解答，非常感謝。

第2點我思考咗好耐，點解我放晒啲股，計條數係蝕10幾蚊（因為買啲垃圾股，唔算大，幾百蚊），但睇個購買力永遠都係小咗幾百蚊，再上Citibank 睇，見到話用市場盤買就會扣多10%，目的係畀你排隊買，而且會凍結嗰10%。

咁我計晒所有帳面，計埋個差價，發現差價就係我總買入價嘅10%，而且未成交金額正正就係我放晒嘅賣出價，所以令我疑問更大。

照你咁講，嗰10%總買入價嘅凍結，應該會係收市之後畀返我，雖然我呢刻都未見到有收返。

下次我都會用限價盤買，咁樣我就可以就咁計，唔洗理嗰10%混亂我。

再次多謝你。

咩都試下 睇手感 有啲人點買都輸
有啲兩邊買都贏 簡中就買

多謝你